# Electron FAQ

## Dlaczego mam problemy z instalacją Electrona?

Wywołując polecenie `npm install electron`, niektórzy użytkownicy napotykają okazjonalne błędy instalacji.

W więkoszości przypadków, błędy są efektem problemów z połączeniem internetowym, a nie błędami pakietu `electron`. Błędy typu `ELIFECYCLE`, `EAI_AGAIN`, `ECONNRESET`, i`ETIMEDOUT` są efeketem problemów z połączeniem internetowym. Najlepszym rozwiązaniem jest próba zmiany sieci lub odczekanie chwili i ponowienie próby instalacji.

Możesz także spróbować pobrać Electrona bezpośrednio z [electron/electron/releases](https://github.com/electron/electron/releases), jeśli instalacja poprzez `npm` zawodzi.

## Kiedy Electron zostanie zaktualizowany do najnowszej wersji Chrome?

Wersja Chrome w bibliotece Electron jest zazwyczaj aktualizowana 1 lub 2 tygodnie po wydaniu nowej, stabilnej wersji Chrome. Nie możemy jednak zagwarantować, iż zostanie to wykonane w powyższym czasie, gdyż zależy to głównie od nakładu pracy, jaki będziemy musieli włożyć przy aktualizacji.

Tylko stabilny kanał Chrome jest używany. Jeśli ważna poprawka jest w fazie beta lub kanale dev, zostanie backportowana.

Aby uzyskać więcej informacji zobacz [wprowadzenie do zabezpieczeń](tutorial/security.md).

## Kiedy Electron zostanie zaktualizowany do najnowszej wersji Node.js?

Kiedy zostanie wydana nowa wersja Node.js, zazwyczaj czekamy około miesiąc przed wprowadzeniem jej do Electrona. Dzięki temu jesteśmy wstanie zapobiec styczności z błędami z nowej wersji Node.js, a takowe występują bardzo często.

Nowe funkcje Node.js są zazwyczaj wdrażane przez aktualizacje silnika V8, dlatego, iż Electron używa silnika V8 wydawanego przez Przeglądarkę Chrome, nowe funkcje języka JavaScript są zazwyczaj już wdrożone w Electronie.

## Jak udostępniać dane między stronami internetowymi?

Aby udostępniać dane między stronami internetowymi (procesy renderowania) najlepiej jest użyć HTML5 API, które są dostępne w przeglądarkach. Dobrymi kandydatami są [Storage API](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Storage),[`localStorage`](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Window/localStorage), [`sessionStorage`](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Window/sessionStorage), i [IndexedDB](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/IndexedDB_API).

Możesz również użyć systemu IPC, wyszczególnionego dla Electronu, aby przechowywać obiekty w głównym procesie jako zmienna globalna, a potem uzyskać do nich dostęp w procesie renderowania za pomocą `remote` property of `electron` module:

```javascript
// W procesie głównym.
global.sharedObject = {
  someProperty: 'default value'
}
```

```javascript
// Na stronie 1.
require('electron').remote.getGlobal('sharedObject').someProperty = 'new value'
```

```javascript
// Na stronie 2.
console.log(require('electron').remote.getGlobal('sharedObject').someProperty)
```

## Okno/pole mojej aplikacji zniknęło po kilku minutach.

This happens when the variable which is used to store the tray gets garbage collected.

Jeśli wystąpi ten problem, poniższe artykuły mogą okazać się pomocne:

* [Zarządzanie pamięcią](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Memory_Management)
* [Zakres Zmiennej](https://msdn.microsoft.com/library/bzt2dkta(v=vs.94).aspx)

Jeśli chcesz szybkiej łatki, możesz zglobalizować zmienne poprzez zmianę kodu z tego:

```javascript
const { app, Tray } = require('electron')
app.whenReady().then(() => {
  const tray = new Tray('/path/to/icon.png')
  tray.setTitle('hello world')
})
```

do tego:

```javascript
const { app, Tray } = require('electron')
let tray = null
app.whenReady().then(() => {
  tray = new Tray('/path/to/icon.png')
  tray.setTitle('hello world')
})
```

## Nie mogę użyć jQuery/RequireJS/Meteor/AngularJS w Electronie.

Ze względu na integrację Node.js z Electron, występują pewne dodatkowe symbole wstawione do modelu DOM, takie jak `module`, `exports`, `require`. Tworzy to problemy dla niektórych bibliotek ponieważ chcą one wstawić symbole z tymi samymi nazwami.

Aby to rozwiązać, możesz wyłączyć integrację node w Electronie:

```javascript
// W głównym procesie.
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow({
  webPreferences: {
    nodeIntegration: false
  }
})
win.show()
```

Lecz jeśli chcesz zachować możliwości używania Node.js i Electron API, musisz zmienić nazwę symboli na stronie zanim dodasz inne biblioteki:

```html
<head>
<script>
window.nodeRequire = require;
delete window.require;
delete window.exports;
delete window.module;
</script>
<script type="text/javascript" src="jquery.js"></script>
</head>
```

## Nie zdefiniowano `require('electron').xxx`.

Gdy używasz wbudowanego modułu Electron możesz spotkać się z takim błędem:

```sh
> require('electron').webFrame.setZoomFactor(1.0)
Uncaught TypeError: Cannot read property 'setZoomLevel' of undefined
```

Dzieje się tak, gdyż moduł [npm `electron`](https://www.npmjs.com/package/electron) jest zainstalowany albo lokalnie, albo globalnie, co nadpisuje wbudowany moduł Electrona.

Aby zweryfikować, czy używasz właściwego modułu wbudowanego, możesz wydrukować ścieżkę modułu `electron`:

```javascript
console.log(require.resolve('electron'))
```

a następnie sprawdzić, czy występuje w następującej postaci:

```sh
"/path/to/Electron.app/Contents/Resources/atom.asar/renderer/api/lib/exports/electron.js"
```

Jeżeli widzisz coś takiego jak `node_modules/electron/index.js`,musisz albo usunąć moduł npm `electron`, albo zmienić jego nazwę.

```sh
npm uninstall electron
npm uninstall -g electron
```

Jednak jeśli pomimo użycia wbudowanego modułu wciąż występuje ten błąd, bardzo prawdopodobnym jest to, że używasz modułu w niewłaściwym procesie. Na przykład `electron.app` może być używany tylko w głównym procesie, podczas gdy `electron.webFrame` dostępny jest tylko w procesach renderowania.

## The font looks blurry, what is this and what can I do?

W przypadku gdy opcja [sub-pixel anti-aliasing](http://alienryderflex.com/sub_pixel/) jest wyłączona, czcionki na ekranach LCD mogą wyglądać na rozmazane. Na przykład:

![przykład renderowania subpikseli](images/subpixel-rendering-screenshot.gif)

Sub-pixel anti-aliasing needs a non-transparent background of the layer containing the font glyphs. (Zobacz [ problem ](https://github.com/electron/electron/issues/6344#issuecomment-420371918) by dowiedzieć się więcej).

Aby osiągnąć oczekiwany wynik, ustaw właściwość background w konstruktorze [BrowserWindow](api/browser-window.md):

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow({
  backgroundColor: '#fff'
})
```

Efekt jest widoczny tylko na (niektórych?) ekranach LCD. Nawet jeśli Ty nie widzisz różnicy, niektórzy z użytkowników Twojej aplikacji mogą ją dostrzec. Najlepiej zawsze ustawiać tło w taki sposób, chyba że masz powody, aby tego nie robić.

Zauważ, że sama zmiana tła w CSS nie przyniesie oczekiwanego efektu.